 16:01, 15 февраля 2019
Ивантеевского школьника-стрелка отправили вколонию
Подростка, устроившего стрельбу в школе в подмосковной Ивантеевке, приговорили к семи годам и трем месяцам воспитательной колонии. Об этом в пятницу, 15 февраля, «Ленте.ру» сообщила официальный представитель Мособлсуда Анна Тюрина.В ходе прений сторон гособвинитель просил суд приговорить школьника к девяти с половиной годам лишения свободы в воспитательной колонии. Потерпевшая сторона заявила гражданские иски на сумму свыше четырех миллионов рублей, однако суд удовлетворил их частично — на общую сумму более двух миллионов рублей.Материалы по теме00:09 —  9 сентября 2017Убойное безделье Почему российские школьники все чаще идут на преступления14:20 —  5 сентября 2017Ложись, двойка: ученик напал на школу в ПодмосковьеИспуганные одноклассники прыгали из окон, пока он сводил счеты с учительницейУченик девятого класса устроил стрельбу в школе подмосковной  Ивантеевки в сентябре 2017 года. По версии следствия, подросток пришел на урок с опозданием и неадекватно отреагировал на сделанное педагогом замечание. После этого преподаватель вышла с ним в коридор, где они сначала говорили на повышенных тонах, а после он напал на учительницу с кухонным топориком. Затем, войдя в класс, подросток начал стрелять из пневматики и привел в действие самодельные петарды.Учительница получила черепно-мозговую травму, ее прооперировали. Также пострадали три ученика, которые получили травмы, выпрыгнув из окон. Одна из девочек сломала при этом позвоночник.Следственный комитет квалифицировал действия школьника как хулиганство и покушение на убийство. Второе обвинение появилось после показаний подруги обвиняемого: она рассказала, что он пообещал повторить атаку, но «с большими потерями».Больше мрачных и странных новостей в Telegram-канале «Лента дна». Подписывайтесь!


